\RequirePackage{etex}
\documentclass[c]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc} % UTF-8
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel} % francisation
\usepackage[babel=true,kerning=true]{microtype}%règle le souci du ":" dans les domaines
\usepackage{amssymb} % the amsfont symbols
\usepackage{multicol} % Multi-colonnes
\usepackage{calc} % Opérations
\usepackage{cancel} % draw diagonal lines
\usepackage{units} % typesetting units and nice fractions
\usepackage{wrapfig} % allows figures or tables to have text wrapped around
\usepackage{pst-all,pst-eucl}
\usepackage{wasysym} % Symbole Euro
\DecimalMathComma
\usepackage{tikz,tkz-tab,tkz-fct}


% Theme
\usetheme{Warsaw}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamersize{text margin left=0.5cm}
\setbeamersize{text margin right=0.5cm}

\title{ Tale STI-2D : revision flash 2 }
\author{N.Talabardon}
\institute{Lycée Claude Lehec}
\date{Lundi 2 mai 2016}
\begin{document}
  \begin{frame}
    \titlepage
  \end{frame}

    \begin{frame}
      \frametitle{Question 1}
          \begin{exampleblock}{Déterminer si possible, la limite suivante :}
            \begin{center}
                $$ \lim_{x \to \+infty } {x**2 + 2*x - 5} $$
            \end{center}
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Question 2}
          \begin{exampleblock}{Déterminer si possible, la limite suivante :}
            \begin{center}
                $$ \lim_{x \to 2 } {x**2 + 2*x - 5} $$
            \end{center}
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Question 3}
          \begin{exampleblock}{Déterminer si possible, la limite suivante :}
            \begin{center}
                $$ \lim_{x \to 2 } {(x - 2)/(x + 2)} $$
            \end{center}
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Question 4}
          \begin{exampleblock}{Déterminer si possible, la limite suivante :}
            \begin{center}
                $$ \lim_{\substack{x \to 2 \\ x<2}} {(x - 2)/(x + 2)} $$
            \end{center}
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Question 5}
          \begin{exampleblock}{Déterminer si possible, la limite suivante :}
            \begin{center}
                $$ \lim_{x \to -2 } {(x - 2)/(x + 2)} $$
            \end{center}
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Question 6}
          \begin{exampleblock}{Déterminer si possible, la limite suivante :}
            \begin{center}
                $$ \lim_{\substack{x \to -2 \\ x<-2}} {(x - 2)/(x + 2)} $$
            \end{center}
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Question 7}
          \begin{exampleblock}{Donner, si possible, l'équation d'une droite asymptote à ${\mathcal{C}}_f$ :}
            \begin{center}
                $$ \lim_{x \to -\infty } {f(x)}=0 $$
            \end{center}
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Question 8}
          \begin{exampleblock}{Donner, si possible, l'équation d'une droite asymptote à ${\mathcal{C}}_g$ :}
            \begin{center}
                $$ \lim_{\substack{x \to 0 \\ x>0}} {g(x)}=-\infty $$
            \end{center}
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Question 9}
          \begin{exampleblock}{Donner, si possible, l'équation d'une droite asymptote à ${\mathcal{C}}_g$ :}
            \begin{center}
                $$ \lim_{x \to -\infty } {g(x)}=2 $$
            \end{center}
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Question 10}
          \begin{exampleblock}{Donner, si possible, l'équation d'une droite asymptote à ${\mathcal{C}}_g$ :}
            \begin{center}
                $$ \lim_{x \to 3 } {g(x)}=2 $$
            \end{center}
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
  \begin{frame}
    \begin{center}
      \begin{minipage}{50mm}
        \begin{block}{}
          \begin{center}
            \textbf{FIN DU TEST}
          \end{center}
        \end{block}
      \end{minipage}
    \end{center}
  \end{frame}
  \begin{frame}
    \begin{center}
      \begin{minipage}{50mm}
        \begin{block}{}
          \begin{center}
            \textbf{DEBUT DE LA CORRECTION}
          \end{center}
        \end{block}
      \end{minipage}
    \end{center}
  \end{frame}
      \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 1 }
      \begin{exampleblock}{}
        \begin{center}
          $$ \lim_{x \to \+infty } {x^{2} + 2 x - 5}=\+infty $$
        \end{center}
      \end{exampleblock}
    \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 2 }
      \begin{exampleblock}{}
        \begin{center}
          $$ \lim_{x \to 2 } {x^{2} + 2 x - 5}=3 $$
        \end{center}
      \end{exampleblock}
    \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 3 }
      \begin{exampleblock}{}
        \begin{center}
          $$ \lim_{x \to 2 } {\frac{x - 2}{x + 2}}=0 $$
        \end{center}
      \end{exampleblock}
    \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 4 }
      \begin{exampleblock}{}
        \begin{center}
          $$ \lim_{\substack{x \to 2 \\ x<2}} {\frac{x - 2}{x + 2}}=0 $$
        \end{center}
      \end{exampleblock}
    \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 5 }
      \begin{exampleblock}{}
        \begin{center}
          $$ \lim_{\substack{x \to -2 \\ x<-2}} {\frac{x - 2}{x + 2}}=\+infty $$, $$ \lim_{\substack{x \to -2 \\ x>-2}} {\frac{x - 2}{x + 2}}=-\infty $$.
 Donc $$ \lim_{x \to -2 } {(x - 2)/(x + 2)} $$ n'est pas définie.
        \end{center}
      \end{exampleblock}
    \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 6 }
      \begin{exampleblock}{}
        \begin{center}
          $$ \lim_{\substack{x \to -2 \\ x<-2}} {\frac{x - 2}{x + 2}}=\+infty $$
        \end{center}
      \end{exampleblock}
    \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 7 }
      \begin{exampleblock}{$$ \lim_{x \to -\infty } {f(x)}=0 $$}
        \begin{center}
          On peut en déduire que ${\mathcal{C}}_f$ admet une asymptote d'équation : $y=0$
        \end{center}
      \end{exampleblock}
    \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 8 }
      \begin{exampleblock}{$$ \lim_{\substack{x \to 0 \\ x>0}} {g(x)}=-\infty $$}
        \begin{center}
          On peut en déduire que ${\mathcal{C}}_g$ admet une asymptote d'équation : $x=0$
        \end{center}
      \end{exampleblock}
    \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 9 }
      \begin{exampleblock}{$$ \lim_{x \to -\infty } {g(x)}=2 $$}
        \begin{center}
          On peut en déduire que ${\mathcal{C}}_g$ admet une asymptote d'équation : $y=2$
        \end{center}
      \end{exampleblock}
    \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 10 }
      \begin{exampleblock}{$$ \lim_{x \to 3 } {g(x)}=2 $$}
        \begin{center}
          On ne peut déduire aucune asymptote pour ${\mathcal{C}}_g$.
        \end{center}
      \end{exampleblock}
    \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Résumé du corrigé}
      \begin{enumerate}
                      \item $$ \lim_{x \to \+infty } {x^{2} + 2 x - 5}=\+infty $$
                      \item $$ \lim_{x \to 2 } {x^{2} + 2 x - 5}=3 $$
                      \item $$ \lim_{x \to 2 } {\frac{x - 2}{x + 2}}=0 $$
                      \item $$ \lim_{\substack{x \to 2 \\ x<2}} {\frac{x - 2}{x + 2}}=0 $$
                      \item $$ \lim_{\substack{x \to -2 \\ x<-2}} {\frac{x - 2}{x + 2}}=\+infty $$, $$ \lim_{\substack{x \to -2 \\ x>-2}} {\frac{x - 2}{x + 2}}=-\infty $$.
 Donc $$ \lim_{x \to -2 } {(x - 2)/(x + 2)} $$ n'est pas définie.
                      \item $$ \lim_{\substack{x \to -2 \\ x<-2}} {\frac{x - 2}{x + 2}}=\+infty $$
                      \item On peut en déduire que ${\mathcal{C}}_f$ admet une asymptote d'équation : $y=0$
                      \item On peut en déduire que ${\mathcal{C}}_g$ admet une asymptote d'équation : $x=0$
                      \item On peut en déduire que ${\mathcal{C}}_g$ admet une asymptote d'équation : $y=2$
                      \item On ne peut déduire aucune asymptote pour ${\mathcal{C}}_g$.
                  \end{enumerate}
      \end{frame}
\end{document}
